[揀科須知] 醫療護理畢業生年薪高達46萬 副學士年薪勝嶺大

本港醫護人手短缺，畢業生不愁出路。若以全日制學士學位課程的不同學科類別計算，修讀醫科、牙科及護理科的畢業生薪酬最高，平均年薪達46.2萬元，即月薪約3.85萬元。安俊人力資源顧問公司董事總經理周綺萍亦表示，醫療、資訊科技及工程等行業人手需求較為迫切，畢業生應留意自己所屬學科對口行業領域的人手需求，從而調整求職要求。

除醫科、牙科及護理科，其次薪酬最高是為教育科畢業生，平均年薪為29萬元，商科及管理科年薪則有24萬元。至於薪酬最低的是文科和人文科學科，年薪為20.9元。除了學士學位外，教資會同時公布資助副學位畢業生的就業情況，其平均年薪為21.1萬元，較前年上升約1.4%，但失業及就業不足率則高達17.6%。

紅媒唔俾link

另外對IT有興趣嘅手足可以考慮city CS
收分唔高 出路又唔錯

死都要加個護理科入去拉低平均數係博乜